\begin{agradecimentos}
 
\textit{Agradeço, primeiramente, a Deus por guiar-me com segurança nesta intensa e extensa jornada acadêmica, concedendo-me a saúde e a resiliência necessárias para superar desafios e alcançar o sucesso. Minha gratidão se estende aos pilares da minha vida: meus pais, Suleide e Francisco; meu irmão, Gabriel; e à minha prima, Darana Mendes; Cada um, à sua maneira única, sempre ajudou, incentivou e acreditou na minha capacidade de vencer os obstáculos que a vida me apresentou.}

\textit{Agradeço também à família que escolhi, meus companheiros essenciais para a realização deste trabalho. Dedico uma gratidão especial ao meu marido, Pedro Santana, por todo o seu apoio diário, facilitando de todas as formas possíveis a conclusão deste trabalho, e pelas celebrações entusiasmadas a cada capítulo finalizado. Aos meus queridos filhotes, Alaska, Offset e Quavo, que estiveram ao meu lado em todas as madrugadas, me acordaram pelas manhãs e foram fontes de alegria nos dias mais estressantes.}

\textit{Não posso deixar de reconhecer o apoio, tanto direto quanto indireto, de todos os meus familiares que possibilitaram o início e o desenvolvimento dos meus estudos. Um agradecimento especial aos meus tios Evaneide Rodrigues, Celso Mendes e Floriza Valverde, que sempre celebraram cada pequena conquista.}

\textit{Manifesto meus sinceros agradecimentos ao professor Sandro Haddad por aceitar orientar este trabalho, acreditar na possibilidade de conclusão deste curso e dedicar tamanha atenção ao longo dos anos que esta fase final durou. Às professoras Doralice Oliveira e Josenaide Engracia, expresso minha gratidão por serem como uma luz no fim do túnel com a proposta desse tema.}

\textit{Também dedico meu apreço aos amigos que conquistei ao longo desta jornada. Cada um deles, em ordem alfabética: Alan Muller, Antônio Aldísio, Francisco Liberal, Gabriel Rolim, Gabriela Barbosa, Guilherme Richard, Gustavo Queiroz, Jéssica Roberta, Ludimila Bela, Mônica Damasceno, Pedro Augusto, Pedro Dunice, Regina Ivo, Renato Motta, Vanusa Marcelino e Vinícius Ribeiro. Tornaram não apenas meus estudos, mas também meus dias mais leves, mesmo em meio ao caos da vida universitária.}

\textit{Por último, mas não menos importante, expresso minha gratidão a todos os professores e colegas de graduação que compartilharam o meu caminho, proporcionando uma experiência de aprendizado excepcional e sendo fundamentais para o meu desenvolvimento pessoal e profissional.}

\textit{A conclusão desta jornada é fruto do esforço conjunto de cada pessoa mencionada, e por isso, a todos, meu mais profundo agradecimento.}

\end{agradecimentos}
