\part{Contextualização}

\chapter[Terapia Comunitária Integrativa]{Terapia Comunitária Integrativa}

A Terapia Comunitária Integrativa (TCI) surgiu em 1985 no bairro Pirambu, Fortaleza, CE, a partir de uma rede comunitária informal. Esse movimento nasceu da união de moradores, conectados por experiências compartilhadas, resultando na criação de uma prática terapêutica significativa. O fundador, Adalberto de Paula Barreto, doutor em psiquiatria, teologia e antropologia, desenvolveu a TCI com uma base interdisciplinar sólida, ancorada nos pilares do pensamento sistêmico, pragmática da comunicação humana, antropologia cultural, pedagogia de Paulo Freire e resiliência.\cite{BARRETO}

A metodologia da TCI é estruturada em fases como acolhimento, seleção da inquietação, contextualização, partilha de experiências e conclusão positiva. Criando um espaço protegido para a expressão e ressignificação das vivências individuais e coletivas. Resultados concretos evidenciam a transformação de carências em competências e a promoção da resiliência comunitária. \cite{SILVA}

A TCI vai além da promoção da saúde mental, manifestando como um catalisador para a construção de uma sociedade consciente, solidária e participativa. Sua abordagem inclusiva valoriza a diversidade cultural e as capacidades individuais, destacando-se como força motora na formação de sujeitos sociais ativos e conscientes de seu potencial transformador.\cite{BARRETO}

Além disso, a TCI responde à necessidade de uma abordagem psicossocial adaptável a diferentes contextos regionais. Destacando o papel de Adalberto no processo de expansão, desde apresentações em congressos até parcerias que propiciaram sua implantação em diversos países, colaborando com setores governamentais, não governamentais e privados.\cite{GOMES}

Praticada em mais de 24 países nas Américas, Europa e Ásia, a TCI é reconhecida pelo Ministério da Saúde como uma abordagem psicossocial avançada, vai além da esfera clínica, promovendo a construção de redes sociais solidárias, conexões e qualidade de vida. Inserida na Política Nacional de Práticas Integrativas e Complementares(PNPIC) desde 2017, a TCI integra conhecimento científico e sabedoria popular na busca de soluções para conflitos e sofrimentos humanos.\cite{ABRATECOM}

A Associação Brasileira de Terapia Comunitária Integrativa (ABRATECOM), autorizada por seu criador desde 2004, executa um papel fundamental nesse cenário. Atualmente, a ABRATECOM computa mais de 30.500 terapeutas comunitários em todo o Brasil, destacando a amplitude e o alcance dessa prática.\cite{SILVAFRANCO}

Os valores que fundamentam a TCI são o acolhimento, a simplicidade, a circularidade do cuidado, a valorização das emoções, a ousadia e transgressão, a geração de dúvidas nas convicções, a horizontalidade das relações, a percepção do outro como recurso, a aceitação da imprevisibilidade e o amor com bom humor.\cite{SILVA}

Uma aplicação prática, indicadora dos benefícios da TCI, foi observada em uma pesquisa realizada para avaliar os efeitos antes e depois de uma sessão. Um caso envolveu uma senhora que enfrentava, de forma recorrente, a difícil situação de ter uma sobrinha envolvida com drogas, sendo sua única família. A sobrinha encorajada a participar da roda de TCI, permaneceu em silêncio durante toda a sessão, mas ao final, expressou que "a terapia não é um lugar de covardes". Sua avaliação antes da sessão refletia um estado emocional fragilizado, enquanto após a TCI, ela se sentia com disposição para explorar novas perspectivas e caminhos. Essa experiência destaca a capacidade transformadora da TCI em situações complexas, proporcionando não apenas um espaço de expressão, mas também potencializando a perspectiva de mudança e crescimento. \cite{LEITEePALOS}

\chapter{Tecnologia na Saúde Mental e na Engenharia Eletrônica}{Tecnologia na Saúde Mental e na Engenharia Eletrônica}
\section{Discussão sobre o uso da tecnologia na saúde mental.}
\section{Exploração de como a Engenharia Eletrônica pode contribuir para soluções inovadoras em saúde mental.}
\chapter{Metodologia}{Metodologia}
\section{Descrição da metodologia usada para avaliar o impacto da tecnologia na terapia comunitária e para desenvolver uma visão geral da plataforma online em TypeScript.}
\section{Detalhes sobre as etapas de desenvolvimento da visão geral da plataforma.}
\chapter{Desenvolvimento}{Desenvolvimento}
\section{Desenvolvimento da Visão Geral da Plataforma em TypeScript}
\section{Apresentação da estrutura, funcionalidades e interface planejadas para a plataforma.}
\section{Explicação das escolhas tecnológicas e considerações de usabilidade.}
\section{Integração da Psicologia na Visão Geral da Plataforma}
\subsection{Descrever como os conceitos de Terapia Comunitária Integrativa são incorporados na visão geral da plataforma.}
\subsection{Explique como a plataforma promove a interação e o suporte comunitário.}
\section{Engenharia Eletrônica na Implementação da Plataforma}
\subsection{Exploração das contribuições específicas da Engenharia Eletrônica no desenvolvimento da plataforma.}
\subsection{Destaque de tecnologias e recursos eletrônicos que podem ser aplicados.}

\section{Considerações Éticas e Privacidade de Dados}
\subsection{Discussão das preocupações éticas relacionadas à terapia online e ao uso da plataforma.}
\subsection{Explicação das medidas de privacidade de dados implementadas na visão geral da plataforma.}
\section{Conclusão}
\subsection{Resumo das descobertas, incluindo os benefícios potenciais da plataforma.}
\subsection{Destaque das implicações práticas e teóricas do projeto da visão geral.}
\subsection{Trabalhos futuros}
% \part{Aspectos Gerais}

% \chapter[Aspectos Gerais]{Aspectos Gerais}

% Estas instruções apresentam um conjunto mínimo de exigências necessárias a 
% uniformidade de apresentação do relatório de Trabalho de Conclusão de Curso 
% da FGA. Estilo, concisão e clareza ficam inteiramente sob a 
% responsabilidade do(s) aluno(s) autor(es) do relatório.

% As disciplinas de Trabalho de Conclusão de Curso (TCC) 01 e Trabalho de 
% Conclusão de Curso (TCC) 02 se desenvolvem de acordo com Regulamento 
% próprio aprovado pelo Colegiado da FGA. Os alunos matriculados nessas 
% disciplinas devem estar plenamente cientes de tal Regulamento. 

% \section{Composição e estrutura do trabalho}

% A formatação do trabalho como um todo considera três elementos principais: 
% (1) pré-textuais, (2) textuais e (3) pós-textuais. Cada um destes, pode se 
% subdividir em outros elementos formando a estrutura global do trabalho, 
% conforme abaixo (as entradas itálico são \textit{opcionais}; em itálico e
% negrito são \textbf{\textit{essenciais}}):

% \begin{description}
% 	\item [Pré-textuais] \

% 	\begin{itemize}
% 		\item Capa
% 		\item Folha de rosto
% 		\item \textit{Dedicatória}
% 		\item \textit{Agradecimentos}
% 		\item \textit{Epígrafe}
% 		\item Resumo
% 		\item Abstract
% 		\item Lista de figuras
% 		\item Lista de tabelas
% 		\item Lista de símbolos e
% 		\item Sumário
% 	\end{itemize}

% 	\item [Textuais] \

% 	\begin{itemize}
% 		\item \textbf{\textit{Introdução}}
% 		\item \textbf{\textit{Desenvolvimento}}
% 		\item \textbf{\textit{Conclusões}}
% 	\end{itemize}

% 	\item [Pós-Textuais] \
	
% 	\begin{itemize}
% 		\item Referências bibliográficas
% 		\item \textit{Bibliografia}
% 		\item Anexos
% 		\item Contracapa
% 	\end{itemize}
% \end{description}

% Os aspectos específicos da formatação de cada uma dessas três partes 
% principais do relatório são tratados nos capítulos e seções seguintes.

% No modelo \LaTeX, os arquivos correspondentes a estas estruturas que devem
% ser editados manualmente estão na pasta \textbf{editáveis}. Os arquivos
% da pasta \textbf{fixos} tratam os elementos que não necessitam de 
% edição direta, e devem ser deixados como estão na grande maioria dos casos.

% \section{Considerações sobre formatação básica do relatório}

% A seguir são apresentadas as orientações básicas sobre a formatação do
% documento. O modelo \LaTeX\ \textbf{já configura todas estas opções corretamente},
% de modo que para os usuários deste modelo o texto de toda esta Seção é 
% \textbf{meramente informativo}.

% \subsection{Tipo de papel, fonte e margens}

% Papel -- Na confecção do relatório deverá ser empregado papel branco no 
% formato padrão A4 (21 cm x 29,7cm), com 75 a 90 g/m2.

% Fonte -- Deve-se utilizar as fontes Arial ou Times New Roman no tamanho 12 
% pra corpo do texto, com variações para tamanho 10 permitidas para a 
% wpaginação, legendas e notas de rodapé. Em citações diretas de mais de três 
% linhas utilizar a fonte tamanho 10, sem itálicos, negritos ou aspas. Os 
% tipos itálicos são usados para nomes científicos e expressões estrangeiras, 
% exceto expressões latinas.

% Margens -- As margens delimitando a região na qual todo o texto deverá estar 
% contido serão as seguintes: 

% \begin{itemize}
% 	\item Esquerda: 03 cm;
% 	\item Direita	: 02 cm;
% 	\item Superior: 03 cm;
% 	\item Inferior: 02 cm. 
% \end{itemize}

% \subsection{Numeração de Páginas}

% A contagem sequencial para a numeração de páginas começa a partir da 
% primeira folha do trabalho que é a Folha de Rosto, contudo a numeração em 
% si só deve ser iniciada a partir da primeira folha dos elementos textuais. 
% Assim, as páginas dos elementos pré-textuais contam, mas não são numeradas 
% e os números de página aparecem a partir da primeira folha dos elementos 
% textuais, que se iniciam na Introdução. 

% Os números devem estar em algarismos arábicos (fonte Times ou Arial 10) no 
% canto superior direito da folha, a 02 cm da borda superior, sem traços, 
% pontos ou parênteses. 

% A paginação de Apêndices e Anexos deve ser contínua, dando seguimento ao 
% texto principal.

% \subsection{Espaços e alinhamento}

% Para a monografia de TCC 01 e 02 o espaço entrelinhas do corpo do texto 
% deve ser de 1,5 cm, exceto RESUMO, CITAÇÔES de mais de três linhas, NOTAS 
% de rodapé, LEGENDAS e REFERÊNCIAS que devem possuir espaçamento simples. 
% Ainda, ao se iniciar a primeira linha de cada novo parágrafo se deve 
% tabular a distância de 1,25 cm da margem esquerda.

% Quanto aos títulos das seções primárias da monografia, estes devem começar 
% na parte superior da folha e separados do texto que o sucede, por um espaço 
% de 1,5 cm entrelinhas, assim como os títulos das seções secundárias, 
% terciárias. 

% A formatação de alinhamento deve ser justificado, de modo que o texto fique 
% alinhado uniformemente ao longo das margens esquerda e direita, exceto para 
% CITAÇÕES de mais de três linhas que devem ser alinhadas a 04 cm da margem 
% esquerda e REFERÊNCIAS que são alinhadas somente à margem esquerda do texto 
% diferenciando cada referência.

% \subsection{Quebra de Capítulos e Aproveitamento de Páginas}

% Cada seção ou capítulo deverá começar numa nova pagina (recomenda-se que 
% para texto muito longos o autor divida seu documento em mais de um arquivo 
% eletrônico). 

% Caso a última pagina de um capitulo tenha apenas um número reduzido de 
% linhas (digamos 2 ou 3), verificar a possibilidade de modificar o texto 
% (sem prejuízo do conteúdo e obedecendo as normas aqui colocadas) para 
% evitar a ocorrência de uma página pouco aproveitada.

% Ainda com respeito ao preenchimento das páginas, este deve ser otimizado, 
% evitando-se espaços vazios desnecessários. 

% Caso as dimensões de uma figura ou tabela impeçam que a mesma seja 
% posicionada ao final de uma página, o deslocamento para a página seguinte 
% não deve acarretar um vazio na pagina anterior. Para evitar tal ocorrência, 
% deve-se reposicionar os blocos de texto para o preenchimento de vazios. 

% Tabelas e figuras devem, sempre que possível, utilizar o espaço disponível 
% da página evitando-se a \lq\lq quebra\rq\rq\ da figura ou tabela. 

% \section{Cópias}

% Nas versões do relatório para revisão da Banca Examinadora em TCC1 e TCC2, 
% o aluno deve apresentar na Secretaria da FGA, uma cópia para cada membro da 
% Banca Examinadora.

% Após a aprovação em TCC2, o aluno deverá obrigatoriamente apresentar a 
% versão final de seu trabalho à Secretaria da FGA na seguinte forma:

% \begin{itemize}
% 	\item 01 cópia encadernada para arquivo na FGA;
% 	\item 01 cópia não encadernada (folhas avulsas) para arquivo na FGA;
% 	\item 01 cópia em CD de todos os arquivos empregados no trabalho.
% \end{itemize}

% A cópia em CD deve conter, além do texto, todos os arquivos dos quais se 
% originaram os gráficos (excel, etc.) e figuras (jpg, bmp, gif, etc.) 
% contidos no trabalho. Caso o trabalho tenha gerado códigos fontes e 
% arquivos para aplicações especificas (programas em Fortran, C, Matlab, 
% etc.) estes deverão também ser gravados em CD. 

% O autor deverá certificar a não ocorrência de “vírus” no CD entregue a 
% secretaria. 

